要求飛站被拒 惡客毆城巴車長

要求飛站被拒 惡客毆城巴車長

A21城巴路線先經機場後往港珠澳大橋旅檢大樓，然後返回機場。

【本報訊】一名新巴兼職車長昨清晨休班期間，以乘客身份搭城巴A21機場快線往港珠澳大橋旅檢大樓，其間他疑以車上只剩下他一人為由，要求車長「飛站」繞過機場，直接駛往旅檢大樓站，城巴車長拒絕，雙方在行車途中發生爭執，惡客出手襲擊車長，致巴士失控撞壆，惡客受輕傷，其後涉嫌普通襲擊被捕。

被捕後保釋候查

被捕的姓鄧（50歲）男乘客，是兼職新巴車長，事發時是在私人時間搭巴士，他已獲准保釋候查，須6月中旬向警方報到。而涉事的54歲城巴車長姓鄭，一度被警方拘捕，其後獲准無條件釋放。警方將案件列普通襲擊及交通意外有人受傷（政府財物損毀）跟進。

昨晨6時許，鄧乘搭來往紅磡站至機場、途經港珠澳大橋旅檢大樓的A21線城巴，巴士路線先駛往兩個機場客運大樓，再往港珠澳大橋旅檢大樓，然後返回機場地面運輸中心終站。惟巴士前往機場途中只有鄧一名乘客，他遂要求鄭車長繞過機場站，直接開往旅檢大樓。鄭拒絕飛站，雙方發生爭執。

當巴士沿順暉路向港珠澳大橋方向行駛期間，兩人越吵越烈，鄧揮拳打傷車長，巴士在人工島順環路158號對開失控，左邊車頭撞向路邊石壆，幸及時煞停未有翻側。

城巴及新巴發言人承認涉事乘客為新巴兼職車長，事發時並非上班途中。發言人稱，昨早6時45分，城巴一輛往機場方向行駛的A21號線，駛至順暉路近港珠澳人工島時，一名乘客向車長指巴士上無其他乘客，認為巴士應該直接前往港珠澳大橋口岸，毋須駛經機場客運大樓，繼而與車長爭執，並打傷車長；巴士撞向石壆，車長通知公司及報警。城巴嚴厲譴責襲擊車長的行為，並會配合警方調查事件。

■記者司徒韋桐

上一則
上一則
沉降標準放寬 新地樓復工

廢老累人累物

正宗廢老

最錯係巴士公司

成撚日設計埋d西路線

司機乘客都唔好受

自己都係車長，即係佢會飛站，炒得

On9機場無人上車咩

廢老就係諗唔到呢點

去過大海搏殺都去成日㗎啦,差個幾分鐘都唔得